酒店管理科首次跌出十大最受DSE生歡迎學科

有調查發現，應屆考生對於留港升學及工作的意欲均低於去年，心理學成最受歡迎學科，酒店及旅遊管理學科則首次跌出十大受歡迎學科，紀律部隊更連續3年成為最不受歡迎行業。
優才資源中心於去年11月至今年1月，以不記名問卷方式訪問3,564名來自46間不同地區學校的應屆DSE考生，了解其升學及工作意向。
調查發現，84%考生首選留港升學，比去年近9成留港升學的比例，低5.9個百分點，首選內地及外地升學比例均有上升，首選內地的比率更按年增加近1倍，由3.1%升至6%，但將內地排在末位選擇的考生比例亦高達60.6%，按年大幅增加15.3個百分點。至於選擇留港工作的考生比例為81.2%，減少約3個百分點。

選科方面，14.1%考生希望主修心理學，其次為護理學及投資學科。至於工作意向，教育及醫療服務依然最受考生歡迎，各佔24.9%及20.7%；有36.1%考生表示最不希望從事紀律部隊，按年增加13.6個百分點，亦是自2018年加入調查後，連續3年成為最不受歡迎行業，考慮主要涉及社會事件及對此行業感抗拒。
對於留港升學意向比例減少，優才資源中心分析助理曾子泓表示，社會事件無可厚非一定有造成影響，認為學生有機會考慮到社會環境穩定的地方升學就業。曾子泓又指，今屆考生將內地升學放在首位及末位的比例均有所上升，形容考生到內地升學意向趨向「兩極化」。
中心總監陳偉權亦指，由於去年內地旅客人數大減，酒店業受重挫，考生亦會受相關新聞資訊影響選科，估計因應其後出現的疫情，酒店業失業率情況亦是「重災區」，會對考生選科意向有更大影響。
調查亦顯示曾參與STEM學習活動的考生，明顯對數學及工程等相關學科及行業更感興趣，例如當中有意修讀電腦工程的考生比例為11.7%，比未曾參與STEM活動的考生高出5.9%，建議政府投放更多資源到中小學的STEM教學課程，提升學生的數理解難能力，以免因學生個人能力不足，而無法從事科技創新等相關行業。

正常呀

紀律部隊更連續3年成為最不受歡迎行業。😅

實習又係做炒散做𠴱啲

唔明點解酒店一直係中學生神科

有趣d囉

做酒店g仲好搵

易讀
畢業人工又ok

例如？
去住就話啫
我完全諗唔到有咩有趣同吸引

食炒散妹

人工好低炸喎

生意好個時 bouns有好多 分分鐘高過原本個人工

咁就一世

聽人講喺末來五年，旅遊業都可能末必好，dse生唔揀都算正常

以前人工高，福利好，poly個世界排名又高

宜家個市

咪咁多幻想
好多都唔靚，一係臭閪mk到爆

前年2018年個市咁好景都唔高啦
最大個幾檔上到M咪又係3皮中~4皮
都係得3個月B左右

更何況而家之後幾年
好多檔都燒緊儲備頂住唔執
咁既勢無返5/6年都回唔到本
仲諗花紅頂返住份人工

而家咁既情況，你叫人點去讀
唔通學股票咁，人棄我取，扮撈底咩

靚女去讀acct/fin/gb出黎做ibank升得仲快啦
做酒店把撚又要輪班又少假期

酒管連水泡科都唔係了

criminology畢業可以做咩
要賺錢我唯一諗到得一類object

而家讀IT抵玩 本地做野又得 外國移民都係加分職業

明明好黃......

需求勁大
係香港先當人垃圾

識人做緊EO
朋友個女朋友，仲要靚女

睇得多幻愛

紀律部隊更連續3年成為最不受歡迎行業。

因為個個以為fg讀完出黎就做Manager點人做野 心諗你老幾

「亦是自2018年加入調查後，連續3年成為最不受歡迎行業」
講緊一加入就係榜首，估計一直居高難下

蓋清都出嚟水人做IT狗

蓋ching今年搞唔搞謝師宴

酒店「管理」
以為畢業出黎做管人

識親d 讀poly shtm 既 畢左業都唔係做酒店相關既野

有閪屌

做賊犯罪活學活用

hotel man多黑絲睇

讀完酒店出到嚟咪又係做開門仔

識人係英國ug讀犯罪心理學，番到香港讀番nursing master做護士

同東莞、惠州同級數嘅城市做酒店，洗撚讀書咩

咁通常讀而家好景既出到黎就食屎，而家讀食屎科既出到黎渴市就會好景

所以問題係你點睇黎緊香港既商務活動同旅遊業前景，講緊4年畢業後

Cu都係

成日可以係酒店扑野
真既

蟹能晒

做黑警

CU 仲垃圾

識人做venture capital

講得無錯 4年後都唔知咩世界

Cls

呢個真
月月雙糧

做狗

學以致用

講就咁講
但入境同海關都係大把人衝

真 考慮前途嘅話心理學都係second degree/做緊嘢parttime好啲

FD揀咗酒店款待 升上去之後轉科先

因為好多靚女讀
又靚又易上

on9
期未會上大陸酒店過夜架

早幾年半島年尾起碼出3個半月糧

入唔到 cp 就一世

入唔到cp又入唔到其他專科master轉生就一世

14.1%潛力乞兒

消防形象都唔錯 但狗隊累全家

17grad, 除左一個天之驕子讀cp，其他大部分做垃圾文職得一萬鬆，好啲就撈金

不過見到有咁多人想入黎做乞衣，都有啲心涼

一群大陸仔入去，都可以過百人啦

今鋪疫情真係死

新入職長工2皮一個月

好景嗰陣讀酒店都夠傻鳩嫁啦而家仲有人讀咩

唔好再講
想當年為興趣讀psycho, 而家係酒店做

心理學同酒店管理好似長年都係頭三位

我阿叔個女讀理大酒店成日喺度吹話係世界第一，笑死人咩

之前我都講過呢個咩世界排第一第二水份非常之高
因為外國出名Ｄ既大學都唔會將呢Ｄ ＯＮ９野獨立成科

讀完出黎係咪企係門口幫人開門同拎行李

去瑞士d大學讀hotel
又係成日一堆廣告話係一流

同埋佢係入唔到中大先入理大，仲要吹到自己好勁咁

讀既野類近BBA

我表姐係中大讀
30歲人
仲做緊迪士尼低層
2萬人工咁上下

讀得心理學都係溝女啦 仲同你讀書咩

當年依科好HIT, 好多人想揀, 但我好奇畢業又撈得掂個D 人, 五年十年左右會上到咩位, 有幾多人工, 同埋係唔係理論上讀BBA 之類應該都可以做番同一樣野？

Poly design 唔差

澳門就荷官，香港就酒店

真
同埋畢業又係由低做起 咁其實中學畢業都可以去做
又唔係保證做5年10年就有得升上去

荷官好搵好多

有用架
我個frd 爆4同屋企好撚疊水
Postgrad 去美國讀
爛gpa個d
都可以去ngo做文員

屌你會唔會咁多大學生爭住學舖床摺被送餐飲呀

收皮啦
紀律部隊督察級一樣大把人衝
唔敢講啫

我以為係有酒店MT 之類的位

摺被好好玩 好有興趣做

有無source?

其實係有，但要好掂

酒店業入職起薪點跑贏其他行業

據香港理工大學去年統計，酒店管理課程的畢業生月薪平均達到14,700元，起薪點跑贏其他行業；加上不少酒店盈利理想，有大型酒店的花紅甚至逾兩個月；部分前線員工入職要求較底，月薪不高，但晉升較容易。

以酒店前堂的接待員為例，入職一般無需工作經驗，主要為處理客人入住及退房的手續，以及協助解答客人查詢等，初入職月薪約有12,000至13,000元，日後可晉升為接待員主任，負責訂房記錄、分配客房及處理賬單等，月薪可升至15,000至18,000元。

約四至六年前堂經驗的員工，可晉升為大堂副經理，負責處理客人的投訴及特別事故、監督及安排部分人手分配等的工作，月薪將達20,000至25,000元。

因為科旅款科

其實心理學都係要讀一堆statistic
都唔會搵唔到工

真 其實個個中學生/ 岩岩入u既大學生都會話唔想做政府 紀律部隊乜乜乜

到final year果陣連份似樣既offer都未r 到果陣就會死死氣走去考

四至六年先20k

有「旅遊」元素？
如果想做旅遊業 邊使讀

最受歡迎工作係教育但top5科目無一科關教育事

CU都係

要摺到起角

Poly今年Fg最高人工果位係做AO

紅字個堆由大學講得出黎, 即係佢畢業生都有可能會做, 甚至可以話有一部份畢業生都要做
屌, 讀完大學做中學工

做AO 同你讀咩科基本上無關, 係你個人能力問題

唔知時鐘酒店manager幾錢人工

正常 中學生唔想讀專科
大學生畢業想做專業人士
所有pdge 年年都好多人爭
Ug 教育就無人問津

望一望最唔受歡迎嘅就係關教育科事
英文數學歷史

基本上流失率好高
D人跳黎跳去，所以升職都係排隊

有分 Operations / Back Office
Operations 姐係FnB, Front Desk 要shift
Back office 就一至五咁

以做 Sales 為例, 個 path 係咁
Sales Coordinator15-20K)
Sales Executive (18-22K)
Assistant Sales manager (22K-28K)
Sales manager (30K-35K)
Senior sales manager (35K-40K)
Assistant director of sales (40K up)
Director of sales (50K up)

叻仔十年都做到 assistant director / director 既

所以其實我都唔明酒店又唔係咩專業技能,做下層又唔洗高學歷,想做管理層其實大把bba可以請可以做,唔明點解酒管可以獨立成科

Academic

冇料扮四條嘅代表
就快可以開BSc Driving management

因為D人以為酒店管理 真係管理
出黎做野先發覺 係被人管理

點先做到CP?
利申已grad

依家個市咁樣，無人揀都正常啦

建議想讀psycho既人入HKU Business, 再second maj psycho 全港應該得HKU 可以咁撚正 又可以保底商科，又可以跟興趣行

因為dse 讀左咁多年好撚憎

點都R到份research assistant撈既

每兩年先開班一次 仲要極少位

咁science 畢業都可以做RA

聽講極多有豐富經驗 同gpa高嘅人去報

呢科根本就係比人棒得太高
又唔係咩專科 讀既又係D商科野
畢左業差唔多個個都轉行
有幾多個會做返酒店FO 寧願搵back office工啦
做FO除非做到好高級 唔係比人做幾耐就比人屌幾耐

果籽呢排就出左條片

做internal investigation

會計仲唔受歡迎過IT

投資學科係咩

來緊幾年 全世界旅遊業應該冰河世紀

上面講到乞食科咁真係誇得濟

迪士尼難升到仆街
上面唔走 下面無得升
上面走 下面都未必有得升

想當年讀工程畀啲hotel仔笑鳩，而家？

HR工通常要求讀HR或者Psycho
做HR consulting firm/ Ibank HR一畢業就搵緊30,000
連登仔究竟返過工未

有錢可以打痞腳咪可以跟興趣 無錢既真係要諗下自己前途

因為鐘意住酒店

internal audit搵會計佬做

criminology讀社會學既野

個個psycho都做到 咁份employment report average salary就應該起碼30k啦

聽講唔少犯罪學畢業做督察 宜家唔知 以前好似係

之前係好多人做白衫

咪又係serve 大陸客

唔明有乜咁好做

課程改到咁，現在微積分，起碼一半理科生都唔識，想培育數理解難真係難

重點喺psycho喺有career path
好易揾到大機構/銀行HR工
講乞食有排都未輪到佢

依一類

之前聽朋友講好似容易升輔助醫療碩士或教育文憑，e.g. audiology, mot, ece pgde?

不過都好似出路認真不太好，以其dse收分來說，沒有對口職業

city 心理grad 搞到要做耀才CS, 2011年，當時係10k。咁佢又係咩

老師講讀唔成書去學hotel揾錢麻。。。

難爭
就算競爭對手得psycho人都已經難
更何況所有major都可以去apply專科entry level master

其實有statistics 底已經無咩可能乞食
大部份金融工，analyst工都有得in

讀心理學最後走去捉摸水魚心理 呃人買倫敦金

不過聽講HR好似好低人工

我知我就做左啦

唔係internal audit
大機構有好專門查whistle blowing, internal complaint, etc嘅unit
我都見過佢地請criminolgy 人嘅
雖然唔喺話好普遍

岩岩入u緊係有少少幻想做專業人士嘆冷氣高薪厚職 又開口埋口人生夢想

幾年後就有一大部分人發現自己只係庸才，讀到大學只係因為大學易入，乖乖去考性價比高既正苦工

朋友好似話呢啲master都係psychology preferred.

佢好似話易入程度係
ece pgde(最易)>>>>>mst>audiology>mot>>ed psy>>>clin psy

不過讀呢啲master又要交學費亦要遲畢業，其實不划算，不過都算有條出路嘅，好過我科sociology and politics, master都轉唔到

想當年d hotel嘅做曬中高層啦

其實幾岩女仔做
Heahea地等年資夠就升
做到m grade都有40k+

但社科啲stat其實好淺，末必夠商理爭

通常係警察攞嚟升職既

雖然it前景好好 但識個好多個cs major嘅
讀完出黎都係做sales engineering
提提大家搵intern同gpa好重要嫁

IT無認證
好多人求求其其舢舨充炮艇
見過好多後生仔做咗一兩年就自己開公司做CTO
實際能力連一個AP都不如

香港搵到少少錢既就係果幾科

有能力既都選果幾科

有能力又唔選既 一係屋企有錢 一係為理想

黃你個頭
我記得你之前想去考㗎喎你考唔考到呀

所謂投資學科咪即係enf, finance。investment science呢類數科dse雞先唔想揀

Fg出到黎15都未必有
搵鬼讀咩

Arm arrr
CS/IT做得長 升得高都要keep住學新野
It野轉得好快一年之後嘅related knowledge可以完全唔同
人到中年眼又朦耳又聾 點解唔請個後生嘅replace左你

D客好有趣

只會有你諗唔到既客，好客得好小！

30萬一年

迪士尼好浪費時間 可能佢做做下就會走

覺得啲女會好似葉嵐咁正

其實poly酒店係勁嘅，夠疊水，出錢請到叻人做研究

你讀外國出名嘅大學唔知你指咩啦。好多傳統大學唔會開酒店呢一科係因為冇必要，市場已經飽和咗，有幾間勁嘅大學開咗科，佢地冇必要浪費資源開一科。

但Cornell、Purdue、NYU、UQ呢d都有酒店

俾警隊拖低晒

或者係d 棋靈王覺得教果個好似鮑姐咁正

一國一制之後疊埋心水就去中國去經

然後中年個陣就炒9你先

香港冇晒商務客 都唔駛旨意會有新酒店起

首選內地的比率更按年增加近1倍，由3.1%升至6%，但將內地排在末位選擇的考生比例亦高達60.6%，按年大幅增加15.3個百分點。
得支那仔死返上去

窮到仆街又想扮大學生既傻仔.

試過返炒散要教實習做野

雙重享受

應該人棄我取

幾多年上到M

sales無commissions?

當年差啲俾人水到好在懸崖勒馬

正常一兩年升經理

當年半工讀同埋畢業之後做另一行
想讀master但太貴唔撚讀
當年未畢業都有份FT請左我
之後再轉工攞下經驗
機緣巧合靠經驗入酒店做
講真 份bonus真係好撚吸引到人做酒店

前年年尾入職果陣岩岩公佈花紅
當然冇我份 但聽到之後再計一計數份花紅同人工加埋係差唔多100k
辛苦左成年就係為份bonus
屌你個咀 今年係黨英明領導下仲保住份工仲想點

真咩 但我覺得入到應該係少數 同埋二大之外機會會更加細

btw audio 得12個位 點會易過mot

我覺得同後生或者老無直接關係
大把後生都係廢
老既一樣有啲好叻

酒店業最煩都唔係做d濕星野
而係好多外國人空降做management 唔傾向升local

成日講易後生取代，IT真係寫到幾行code做到? 寫完點implement，符合audit compliance要求，完善try and catch，network layer同hardware層面都要諗，呢d都係要靠經驗

讀撚完做咗一年operation 先知自己唔好為個幾個臭錢搞到自己身體咁撚差，跑兩步都咳到成隻狗咁要搵錢都要搵得值先得，行都轉撚埋

人工種要唔高，大檔拉埋18k咁上下

勸後生仔真係咪撚讀酒店，斷6親+冇自己私人空間+訓醒起身番工

唔明點解大學要讀管理酒店？職業先修？

我都唔太清楚，我major sociology and politics ,都係聽fd講

不過個人感覺psy同geo好似喺social science上比較好少少嘅major, at least可以有機會轉master/dip(土地測量，pgde)

或者有機會做商界hr或sustainability

四年後睇ACO 攻略

溝女神科